\textit{Calculatrice non autorisée} \raisebox{-0.5\totalheight}{\includegraphics[scale=0.05]{pascalculatrice.png}}


\begin{enumerate}
  \item Le résultat d'une addition s'appelle \textbf{une somme}.\\
    Dans une addition, les nombres qui la composent s'appellent \textbf{des termes}.\\
    Le résultat d'une multiplication s'appelle \textbf{un produit}. \\
    Dans une multiplication, les nombres qui la composent s'appellent \textbf{des facteurs}. \\
    Le résultat d'une soustraction s'appelle \textbf{une différence}. \\

    \item 
    \begin{enumerate}
      \item Quel est le résultat du produit de $4$ par $5$ ? ~~~~$4\times 5=20$
      \item Quelle est la somme de $6$ et de $3$ ? ~~~~$6+3=9$
      \item Quelle est la différence de $12$ et de $7$ ? ~~~~$12-7=5$ 
    \end{enumerate}
\end{enumerate}



